%!TEX root = WTG.tex
% -- Vorlage von: Phil Steinhorst, p.st@wwu.de
\documentclass[a4paper,twoside,index=totoc,toc=bibliography,fontsize=10,DIV=12,headinclude,BCOR=12mm,cleardoublepage=empty]{scrreprt} %option draft hinzügen für ToDos

\usepackage[usenames,x11names]{xcolor} % Die Optionen definieren zusätzliche Farben (siehe Dokumentation)
\definecolor{dark_gray}{gray}{0.45}
\definecolor{light_gray}{gray}{0.6}
\definecolor{fb10_blue}{cmyk}{0.8,0.4,0.13,0.07}
\usepackage[final]{graphicx}

\usepackage{dsfont}

\usepackage{scrtime}

\usepackage{multicol}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{mathtools,amssymb,amsthm} % Verbesserung von amsmath (die amsmath selbst lädt)
\mathtoolsset{showonlyrefs}
\usepackage[libertine,cmintegrals,bigdelims,varbb]{newtxmath}
\usepackage[no-math]{fontspec}
\usepackage{polyglossia} % moderner babel-ersatz
\setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true,latesthyphen]{german}
\shorthandoff{"}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text, Ligatures={Required,Common,Contextual}}
\setmainfont{LinLibertine}[Extension=.otf,UprightFont=*_R,BoldFont=*_RZ,ItalicFont=*_RI,BoldItalicFont=*_RZI]
\setsansfont{LinBiolinum}[Scale=MatchUppercase, Extension=.otf, UprightFont=*_R, BoldFont=*_RB, ItalicFont=*_RI,BoldItalicFont=*_RBO]
\setmonofont{Inconsolatazi4}[Scale=MatchUppercase,Extension=.otf,UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Bold,StylisticSet=1]
\usepackage[final]{microtype}

\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{figure}{chapter}

%%% Mathematikpakete und Einstellungen
\mathtoolsset{centercolon} % sorgt dafür dass := und =: besser aussehen
\usepackage{mathdots} % sorgt dafür, dass Punte wie zB \ddots besser aussehen
\usepackage{easybmat}
\usepackage{tensor}

%%% kommutative Diagramme
\usepackage{tikz-cd} %-- meiner Meinung nach das beste Paket für kommutative Diagramme
\tikzset{% um Kompatibilität mit Babel herzustellen und die angenehme "<label>"-Syntax zu nutzen
  every picture/.append style={
    execute at begin picture={\shorthandoff{"}},
    execute at end picture={\shorthandon{"}}
  }
}
\usetikzlibrary{quotes,babel,angles}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{matrix}
\tikzset{
	schraffiert/.style={pattern=north west lines,pattern color=#1},
	schraffiert/.default=black
}
\tikzset{>=Latex}

%%% Biber-Settings
% \usepackage[%
% 	backend=biber,
% 	sortlocale=auto,
% 	natbib,
% 	hyperref,
% 	backref,
% 	backrefstyle=three+,
% 	style=alphabetic % eine unvollständige Auswahl von Styles: ieee, numeric, apa
% 	]%
% {biblatex}
% \setlength{\bibitemsep}{1em}     % Abstand zwischen den Literaturangaben
% \setlength{\bibhang}{2em}        % Einzug nach jeweils erster Zeile
% \addbibresource{literature.bib} % Literaturdatei einlesen

%%% Hyperref-Konfigration
\usepackage[hidelinks, pdfpagelabels, bookmarksopen=true, bookmarksnumbered=true, linkcolor=black, urlcolor=SkyBlue2, plainpages=false,pagebackref, citecolor=black, hypertexnames=true, pdfauthor={Lukas Schneider}, pdfborderstyle={/S/U}, linkbordercolor=SkyBlue2, colorlinks=false,backref=false]{hyperref}
\hypersetup{final}

%%% Aufzählung und Zitate
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\setlist[enumerate,description]{font=\sffamily\bfseries}
\usepackage[german=quotes]{csquotes}

\usepackage[textsize=small, obeyDraft]{todonotes}
\usepackage{marginnote}
\renewcommand*{\marginfont}{\color{gray} \footnotesize }
\setlength{\parindent}{0em} 

%%%% Kopf-/Fußzeilen
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot 
\input{headings.tex}
%\setheadsepline{1pt} 
%\automark[section]{section} % definiert, welcher Text in den Kolumnentiteln erscheinen soll
%\rohead{\rightmark} 
%\lehead{\rightmark} 
%\ofoot[\pagemark]{\pagemark} 

% Indexerstellung
\usepackage{makeidx}
\newcommand{\Index}[1]{\textbf{#1}\index{#1}}
\makeindex
\renewcommand{\indexpagestyle}{scrheadings}






% -- theorem packages
\usepackage{amsthm}
\usepackage{thmtools,thm-restate}
\usepackage{mdframed}
\renewcommand{\listtheoremname}{Übersicht aller Aussagen}

% -- Theoreme als PDF-Lesezeichen
\usepackage{bookmark}
\bookmarksetup{open,numbered}
\makeatletter
\newcommand*{\theorembookmark}{%
	\bookmark[
	dest=\@currentHref,
	rellevel=1,
	keeplevel,
	]{%
		\thmt@thmname\space\csname the\thmt@envname\endcsname
		\ifx\thmt@shortoptarg\@empty
		\else
		\space(\thmt@shortoptarg)%
		\fi
	}%
}   
\makeatother

% -- Definition der einzelnen Umgebungen
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
%	headpunct=.,
	headpunct={\\},
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	shaded={bgcolor=gray!20},
	% mdframed={%
	% 	backgroundcolor=gray!20,
	% 	innertopmargin=0pt,
	% 	innerleftmargin=0pt,
	% 	% roundcorner=5pt,
	% 	innerbottommargin=0pt,
	% 	splittopskip = 0pt,
	% 	% skipbelow=6pt,
	% 	% skipbelow=6pt,
	% 	topline=false,bottomline=false,leftline=false,rightline=false
	% },
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle}
	\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
%	headpunct=.,
	headpunct={\\},
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	shaded={bgcolor=fb10_blue!20},
	postheadhook=\theorembookmark]%
	{mainstyle_blue}
	\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle_unshaded}
	\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\NAME\NOTE,
%	headpunct=.,
	headpunct={\\},
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	% shaded={bgcolor=gray!20},
	postheadhook=\theorembookmark]%
	{mainstyle_unnumbered}
	\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=swapnumber,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	shaded={bgcolor=gray!20},
	postheadhook=\theorembookmark,
	qed=\qedsymbol]%
{mainstyleB}
\declaretheorem[name=Definition,parent=section,style=mainstyle_blue]{definition}
\declaretheorem[name=Definition \& Proposition,refname=Proposition,sharenumber=definition,style=mainstyle_blue]{definitionP}
\declaretheorem[name=Definition,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{definition*}
\declaretheorem[name=Theorem,sharenumber=definition,style=mainstyle]{theorem}
\declaretheorem[name=Theorem,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{theorem*}
\declaretheorem[name=Proposition,sharenumber=definition,style=mainstyle]{proposition}
\declaretheorem[name=Lemma,sharenumber=definition,style=mainstyle]{lemma}
\declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=mainstyle]{satz}
\declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{satzUnshaded}
\declaretheorem[name=Definition,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{definitionUnshaded}
\declaretheorem[name=Satz,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{satz*}
\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyle]{korollar}
\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyleB]{korollarB}
\declaretheorem[name=Frage,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{frage}
\declaretheorem[name=Frage,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{frageA}
\declaretheorem[name=Erinnerung,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{erinnerungA}
\declaretheorem[name=Ausblick,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{ausblick}
\declaretheorem[name=Konvention,sharenumber=definition,style=mainstyle]{konvention}
\declaretheorem[name=Notation,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{notation}
\declaretheorem[name=Bemerkung,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{bemerkung}
\declaretheorem[name=Beispiel,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{beispiel}
\declaretheorem[name=Regel,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{regel}

% -- Beweise
\declaretheoremstyle[headfont=\bfseries\scshape,bodyfont=\normalfont,headpunct=:,postheadspace=1em,spacebelow=12pt,spaceabove=2pt,qed=\qedsymbol]{beweise}
\declaretheoremstyle[headfont=\sffamily\bfseries,bodyfont=\normalfont,headpunct=:,postheadspace=1em,spacebelow=10pt,spaceabove=10pt]{bemerkungen}
\declaretheorem[name=Beweis,numbered=no,style=beweise]{beweis}


\declaretheorem[name=Übung,numbered=no,style=bemerkungen]{uebung}
\declaretheorem[name=Erinnerung,numbered=no,style=bemerkungen]{erinnerung}


















%%-- Theorem-Pakete und Konfiguration
%\usepackage{thmtools}

%\declaretheoremstyle[%
%	headfont=\sffamily\bfseries,
%	notefont=\normalfont\sffamily,
%	bodyfont=\normalfont,
%	headformat=\NUMBER \ \NAME \NOTE,
%	headpunct={\\},
%	postheadspace=1ex,
%	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt]%
%{mainstyle}
%\declaretheoremstyle[%
%	headfont=\sffamily\bfseries,
%	notefont=\normalfont\sffamily,
%	bodyfont=\normalfont,
%	headformat=\NAME \NOTE,
%	headpunct={\\},
%	postheadspace=1ex,
%	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt]%
%{nonumber}
%\declaretheoremstyle[%
%	headfont=\sffamily\bfseries,
%	notefont=\normalfont\sffamily,
%	bodyfont=\normalfont,
%	headformat=\NAME \ \NOTE,
%	headpunct={\\},
%	postheadspace=1ex,
%	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt]%
%{miscstyle}
%\declaretheoremstyle[%
%	headfont=\bfseries\scshape,
%	bodyfont=\normalfont,
%	headpunct=:,
%	postheadspace=1ex,
%	spacebelow=12pt,spaceabove=2pt,
%	qed=\qedsymbol]%
%{beweise}
%
%
%\declaretheorem[name=Definition,parent=section,style=mainstyle]{definition}
%\declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=mainstyle]{satz}
%\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyle]{korollar}
%\declaretheorem[name=Lemma,sharenumber=definition,style=mainstyle]{lemma}
%\declaretheorem[name=Proposition,sharenumber=definition,style=mainstyle]{proposition}
%\declaretheorem[name=Bemerkung,sharenumber=definition,style=mainstyle]{bemerkung}
%\declaretheorem[name=Beispiel,sharenumber=definition,style=mainstyle]{beispiel}
%\declaretheorem[name=Erinnerung,sharenumber=definition,style=mainstyle]{erinnerung}
%\declaretheorem[name=Beobachtung,sharenumber=definition,style=mainstyle]{beobachtung}
%\declaretheorem[name=Theorem,sharenumber=definition,style=mainstyle]{theorem}
%\declaretheorem[name=Aufgabe,parent=chapter,style=mainstyle]{aufgabe}
%\declaretheorem[name=Problem,sharenumber=definition,style=mainstyle]{problem}
%
%\declaretheorem[name=Beweis,numbered=no,style=beweise]{beweis}

% \declaretheorem[name=Erinnerung,numbered=no,style=nonumber]{no-erinnerung}


\usepackage{xparse}

\usepackage{setspace}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{bm}
\allowdisplaybreaks
\raggedbottom
\renewcommand{\phi}{\varphi}
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{equation}{chapter} % undo numbering system provided by phstyle.cls
\counterwithout{section}{chapter}
\renewcommand\thechapter{\Roman{chapter}}
\usepackage{faktor}

\usepackage{cancel}

\usepackage{subcaption}


\input{MathCmds.tex}
\input{Commands_WT.tex}
